# Point-In-Polygon
Um jogo para deficientes visuais

  Este trabalho consiste da descrição e implementação do projeto a ser desenvolvido no decorrer das disciplinas de Interação Humano Computador e Sistemas Embarcados. Aqui, apresentaremos a motivação, daremos uma descrição detalhada da ideia inicial, falaremos dos requisitos funcionais e não funcionais do sistema e quais serão os componentes de software e de hardware.

  Jogos são uma das principais formas de entretenimento nos dias atuais, porém nem todos tem acesso a qualquer tipo de jogo, pois nem todos são acessíveis a pessoas que tenham alguma deficiência física ou mental. Em particular, os jogos virtuais são os que mais atraem a atenção da pessoas pelo fato de terem um grande poder gráfico e uma forte iteração visual com os jogadores. Dado isso, podemos perceber que as pessoas com deficiência visual estão entre as mais afetadas, pois ela não conseguem jogar esses tipo de jogo sentindo a mesmas sensações que uma pessoa normal teria, já que esse tipo de jogo não foi projetado tendo em vista as pessoas com tal deficiência. Pensando nisso, nossa proposta é criar um jogo para deficientes visuais que tenha alto grau de interação com o jogador. A interação não será dada de forma visual mas sim utilizando os outros sentidos, como a audição e o tato.

  No mercado dos games existem alguns jogos que foram projetados tendo como público alvo pessoas com deficiência visual, e são denominados de audiogames. Os audiogames utilizam recursos sonoros para nortear as ações do jogador. Por meio do som, o usuário consegue saber o que fazer e para onde ir, característica que o torna acessível para pessoas cegas ou que tenham algum tipo de limitação visual. Existem diversos tipos de audiogames dentro desta categoria, alguns contam com recursos gráficos, outros usam sonorização 3D ou simples, tudo depende da proposta. É comum o uso de técnicas de sonorização holofônica para simular o som em três dimensões. Este efeito sonoro traz uma sensação de áudio em 360°, o que permite, apenas pelo som, localizar o jogador, obstáculos e inimigos ao redor. Este tipo de efeito é aplicado em BlindSide. O BlindSide é um jogo de terror onde o personagem principal é um professor assistente. A historia do jogo começa quando o professor acorda cego no meio de um apocalipse. Nesse jogo, criaturas começam a devorar as pessoas. Dessa maneira, o objetivo é encontrar a namorada dele e escapar com vida da cidade. No game, é preciso ficar atento na origem e intensidade dos ruídos que os monstros fazem para saber onde e quão perto eles estão. Além de ajudar na localização, a sonorização 3D ainda promove uma maior imersão no jogo. Para que a experiência seja completa, é imprescindível o uso de fones de ouvido.

No entanto, nem todos os jogos precisam sequir o modelo do BlindSide. Dentro dos audiogames também há aqueles com som mono, que apenas indica uma ação ou reação, que é onde se encaixa a nossa proposta de projeto.
